<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Fritto Misto (Ovvero il mio blog) on Mattia Audisio</title>
    <link>http://localhost:1313/fritto-misto/</link>
    <description>Recent content in Fritto Misto (Ovvero il mio blog) on Mattia Audisio</description>
    <generator>Hugo -- 0.134.3</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 18:37:21 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fritto-misto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wrapped 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/wrapped2024/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 18:37:21 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/wrapped2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mega recap di tutte i media che ho assimilato nel mio 2024.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-film&#34;&gt;🎬​ Film&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nei primi mesi di quest&amp;rsquo;anno ho bruciato tutto il tempo a disposizione dietro a film, sia belli che schifezze, e ammetto che tanti ora come ora, nonostante abbia sotto gli occhi la nota di Obisidian che uso per tenere traccia dei film visto, faccio fatica a ricordarmi di cosa trattavano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma tra tutta questa robe dimenticabile sono riuscito a trovare anche delle piccole perle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come ho customizzato Linux Mint Cinnamon</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/customlinuxmint/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 21:01:57 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/customlinuxmint/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Oggi, dopo 4 mesi che ho installato Linux Mint sul mio portatile principale, ho trovato il tempo per mettermi seduto e personalizzarlo a dovere. Questo che state leggendo è una guida veloce di quello che ho fatto, in modo che se vi piace potete configurarlo anche voi (e anche per darmi una mano se in futuro cambio di nuovo distro perdendo le modifiche fatte&amp;hellip;)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cosa-serve&#34;&gt;Cosa serve?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Icone&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&#34;https://www.gnome-look.org/p/1279924/&#34;&gt;Tela&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tema per Plank Dock&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&#34;https://github.com/vinceliuice/WhiteSur-gtk-theme&#34;&gt;Gtk Theme - Whitesur Gtk Theme Light/Dark&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tema&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&#34;https://github.com/vinceliuice/Orchis-theme&#34;&gt;Orchis Theme&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;installare-il-tema&#34;&gt;Installare il tema&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Partiamo da un punto:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;come installare Orchis&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come realizzare un sito web da vero soydevs</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/soydevs/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 17:08:17 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/soydevs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ciao bambino! Come dici?? Ti piace La Silicon Valley? I Cofee Shop? Vuoi essere un programmatore e lavorare con il macbook che è costato 3 stipendi di tuo padre ma non sai come come fare dato che conosci solo HTML e Javascript?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessun problema bambino! Diventa un &lt;a href=&#34;https://www.urbandictionary.com/define.php?term=Soydev&#34;&gt;soydev&lt;/a&gt;! Scaricati Visual Studio Code e Node.js e preparati a Sviluppare i migliori siti web di tutta internet! Come? non sai come utilizzare questi strumenti? Nessun problema, &lt;a href=&#34;https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-use-ejs-to-template-your-node-application&#34;&gt;eccoti una guida per poter creare un sito web con Node.jS e EJS&lt;/a&gt;  oppure, se sei pigro e non hai voglia di leggere un articolo in inglese, eccoti qua sotto una versione tradotta. Preparati a diventare il nuovo Bill Gates.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come realizzare un moderno Dumbphone</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/dumbphone/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 10:15:08 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/dumbphone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Da come si può intuire, ho un pessimo rapporto con la tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono arrivato a questa consapevolezzza qualche mese fa, dove mi sono reso conto di essere dipendente da tutto ciò che è tecnologico ed è su internet. Per questo, ad inizio anno, ho cominciato a lavorarci sopra, seguendo anche un percorso di pseudo minimalisto digitale, in modo di liberarmi di questa spada di Damocle che mi sto portando sulla testa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pensiero partorito dopo la visione di Deadpool &amp; Wolverine</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/pensierodopodeadpoolandwolverine/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 23:54:55 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/pensierodopodeadpoolandwolverine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Deadpool &amp;amp; Wolverine&amp;rdquo; è un film carino, perchè alla fine è anche un film carino (non una merda come gi ultimi film della Marvel che ho visto). Ma m&amp;rsquo;è piaciuto per una cosa in particolare, che non c&amp;rsquo;entra neanche col film.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo film mi ha fatto venire in mente questa considerazione: Nonostante abbia cambiato gusti, nonostante molte cose che un tempo mi piacevano ora mi fanno cagare (tipo la Marvel), ogni tanto il rimettermi lì e guardare cose che da bambino mi facevano stare bene o guardare cose che sono collegate a quello che mi piaceva e mi faceva stare bene, fa stare anche bene il me di adesso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come ho installato localmente invidious</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/invidious/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 21:02:25 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/invidious/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Piccolo articolo veloce per spiegare come installare localmente una propria istanza invidious, in modo da vedere i video dei tuoi youtuber preferiti senza essere tracciato da YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pacchetti-richiesti&#34;&gt;Pacchetti richiesti&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Invidious può essere installato sia tramite Docker che tramite Podman, ma in questo caso vedremo la seconda opzione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quindi, prima di cominciare, bisogna installare Podman sul nostro computer tramite questo comando:&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt; sudo dnf install podman-compose pwgen
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Ora possiamo cominciare.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;installare-invidious&#34;&gt;Installare Invidious&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In primis bisogna scaricare la Github il repository ufficiale di Invidious ed entrare dentro la directory appena creata&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Considerazione nata dopo la visione di &#34;Il regno del pianeta delle scimmie&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/pensieripianetadellescimmie/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 17:31:05 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/pensieripianetadellescimmie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il nuovo film del Pianeta della scimmie è un film inutile e medrioche,ma che m&amp;rsquo;ha fatto capire 2 cose..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;la prima&lt;/em&gt;: mi sono stufato dei film americani, ho proprio l&amp;rsquo;eusarimento e la noia di vedere sti film che ha livello di tramam sono uno la copia sputata dell&amp;rsquo;altro con solo qualche effetto visivo in più o in meno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;secondo&lt;/em&gt;: sto capendo Fada quando dice nelle reaction: &lt;em&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Musica matematicamente perfetta&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, perchè sti film sono matematicamente perfetti ed è tutto fatto per essere così preciso e uguale a tutto quello che Hollywood ha vomitato nelle sale negli ultimi anni che ormai non ti danno nessuna emozione.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rendere il tuo telefono ＦＯＳＳ　往いぞ</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/appfoss/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:12:07 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/appfoss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;So che il titolo a livello tecnico non è scritto in modo corretto, ma per stavolta passatemi la svirgolata artistica&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tempo fa sono incappato in questo &lt;a href=&#34;https://livellosegreto.it/@KSGamingLife/111849739328291726&#34;&gt;Threads&lt;/a&gt; di &lt;a href=&#34;https://livellosegreto.it/@KSGamingLife&#34;&gt;KSGamingLife&lt;/a&gt;, dove venivano elencate un paio di app FOSS (Free Open Source Software) da usare come alternativa alle app Google o a quelle più comuni.
Spinto dalla curiosità ho cominciato ad annotarmi su foglio di testo tutte le app citate all&amp;rsquo;interno, creando così questa lista.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
Inizalmente è stata fatta per comodità mia ma ho deciso di renderla pubblica a tutti, quindi ringrazio chiunque abbia contribuito alla discussione e di conseguenza all&amp;rsquo;involontaria costruzione di quest&amp;rsquo;articolo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come ho installato Nextcloud su un Raspberry Pi 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/raspberrynextcloud/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 19:32:17 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/raspberrynextcloud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Qualche tempo fa ho perso un paio di neuroni dietro ad uno sfizio che mi avevo lì da un pò di tempo: Installare Nextcloud sopra il Raspberry Pi 3 che ho in casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una roba semplicissima mi direte, peccato che ho avuto a che fare con un paio di problemi che mi hanno dato abbastanza da pelare e questo articolo serve proprio per questi problemi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tutto quello che c&amp;rsquo;è scritto qua dentro è una specie di cronologia che mi permetterà in futuro di rifare la stessa operazione senza avere ulteriori problemi (spero).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un pensiero su Sanremo</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/sanremo2024/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 17:37:21 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/sanremo2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;articolo nato inizialmente come Toot su Livello Segreto&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contento per Angelina Mango che ha fatto una bella canzone, niente da dire, però mi è sinceramente dispiaciuto per l&amp;rsquo;odio che si è preso Geolier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vedere un ragazzo che ha voluto portare al pubblico della televisione quelle che sono le sue culture (napoletana e rap) venire distrutto in questo modo dalla stampa è veramente brutto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poi può non piacervi la canzone o la cover fatta, ci sta, però io lì ho visto due cose: l&amp;rsquo;odio verso una cultura “deviata” dal mainstream e l&amp;rsquo;odio verso il sud italia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usare Telegram come un lettore di Feed RSS</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/telegramfeedrss/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 19:04:26 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/telegramfeedrss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I feed RSS sono quelle cose che, durante la mia “carriera/vita” su internet, gira girato tornano a fare capolinea ogni tanto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il primo ricordo che ho con questi strumenti risalgono al lontano 2019 quando tentai, fallendo miseramente, di creare un bot Telegram che, dato i feed RSS di un paio di fansub, mi mandava una notifica ogni volta che usciva una nuova puntata sottotitolata. In questi 6 anni sono stati utilizzati dal sottoscritto in molti progetti, partendo dai più semplici (un pagina in php che mi leggeva il Feed RSS di un giornale e mi mostrava gli ultimi 10 articoli) fino a robe più malsane (Ricreare una copia della sezione “Seguiti” del mio profilo Tik Tok tramite feed RSS).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Usare Thunderbird come backup per le mail di Gmail</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/thunderbirdbackup/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 21:50:21 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/thunderbirdbackup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In questi anni ho notato una tendenza che trovo particolare. Nel mondo del lavoro, molte persone, in particolare nelle piccole imprese, tendono ad usare utilizzare la propria mail personale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ora, lasciando da parte il dibattuto se questa scelta sia un ottima scelta &lt;em&gt;(non è un ottima scelta)&lt;/em&gt; oppure no &lt;em&gt;(cof. cof. &lt;strong&gt;è una scelta di merda&lt;/strong&gt; cof. cof.)&lt;/em&gt;, parliamo di un avvenimento capitato vicino a me ma che può essere d&amp;rsquo;aiuto a qualcuno&amp;hellip; &lt;strong&gt;il tuo account gmail ti segna 15GB su 15 GB utilizzati&lt;/strong&gt; (sì lo so può sembrare strano a qualcuno ma vi giuro che ho visto quella scritta con i miei occhi).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recensioni randomiche non richieste su Film, Serie Tv, Videogiochi</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/recensioni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 17:31:05 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/recensioni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un elenco non finito di recensioni randomiche che ho lascitato in giro per l&amp;rsquo;internet con account che ora non esistono più. &lt;strong&gt;Attenzione ci sono tanti spoiler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;the-suicide-of-rachel-fosterhttpsstoresteampoweredcomapp1057750the_suicide_of_rachel_foster--27072021&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://store.steampowered.com/app/1057750/The_Suicide_of_Rachel_Foster/&#34;&gt;The suicide of Rachel Foster&lt;/a&gt; | 27/07/2021&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Visto tempo fa in uno spezzone di live di uno streamer (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=cBt0QeDqb2s&#34;&gt;ilGattoSulTubo&lt;/a&gt;) e già mi aveva attirato per grafica e suoni, più il fatto che sia un videogioco realizzato da italiani, ma quando l&amp;rsquo;ho cominciato sono stato rapito anche dalla trama.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creare un intero podcast artificialmente</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/podcastartificiales/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 21:07:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/podcastartificiales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ieri, mentre cazzeggiavo nella timeline locale, mi sono imbattuto in  &lt;a href=&#34;https://livellosegreto.it/@cesco/111606253044821035&#34;&gt;questo post&lt;/a&gt; di &lt;a href=&#34;https://livellosegreto.it/@cesco&#34;&gt;cesco&lt;/a&gt; che, per una persona a cui piace sperimentare scrivendo righe di codice, non dirà niente di nuovo&amp;hellip; a me invece sta cosa ha fatto scoreggiare il cervello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, lo so che può suonare strano agli smanettoni dell&amp;rsquo;IA, ma guardiamo un attimo cosa c&amp;rsquo;è:&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt; Riciclando del vecchio codice che avevo scritto e aggiungendo qualcosa di  nuovo, in 5 min e 
 38 righe di codice ho messo in piedi uno script in python che:
 – Scarica un articolo da una famosa testata giornalistica
 – Lo riassume in breve
 – Fa il TTS trasformandolo in un articolo letto da una voce sintetizzata. Che sulla carta non è pensata per 
 la lingua italiana, ma che comunque fa già un lavoro sorprendentemente buono.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chiedo venia per il brusco copia incolla&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wrapped 2023 (anche detto il meglio del 2023)</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/wrapped2023/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 17:37:21 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/wrapped2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Qualche giorno fa sono incappato nell&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;https://www.andreacorinti.com/posts/ita/2023/&#34;&gt;articolo&lt;/a&gt; del buon Andrea Corinti, conosciuto anche con i nickname di &lt;a href=&#34;https://livellosegreto.it/@xabacadabra&#34;&gt;Xab&lt;/a&gt; e di “Brava persona che fa cose belle a cui frego ogni tanto qualche idea”&amp;hellip; e, come si capisce da queste ultime parole, ho deciso di nuovo di grattare idee dal suo blog per scrivere quest&amp;rsquo;articolo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quindi ecco un mega riassunto di tutto quello che ho visto, letto, giocato e vissuto in questo 2023.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un mese di sfida.. per diminuire  lo schifo verso me stesso</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/challengenovembre/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 16:14:43 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/challengenovembre/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;premessa&#34;&gt;Premessa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sono sempre stato un ragazzo che, nel bene o nel male, ha sempre cercato di fare attività fisica e di muoversi il più possibile, nonostante abbia passato periodi dove la parola pigrizia erano all&amp;rsquo;ordine del giorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma è da un pò di tempo di tempo che, nonostante tutti gli sforzi, mi sono abbastanza lasciato andare, in particolare con un dei miei vizi: il mangiare e bere schifezze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sì perché bisogna anche dirlo. Nonostante sia una persona che ha trovato nella palestra e nell&amp;rsquo;attività fisica la sua principale valvola di sfogo, ho sempre avuto un rapporto quasi ossessivo con tutto quello che potevo chiamare “Comfort food”, a tal punto di passare anche giorni interi a mangiare qualsiasi tipo di schifezza.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recensione &#34;Filosofia Giapponese, 4 libri in 1&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/recensionelibro/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 17:31:05 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/recensionelibro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Avevo preso questo libro circa 2 anni fa, ma tra vari cambi nella mia vita con tanto di dimenticanza di avere questo libro nel mio scaffale, l&amp;rsquo;ho recuperato solo quest&amp;rsquo;anno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non posso dire che è un pessimo libro, anzi al suo interno ci sono informazioni molto interessanti, ma devo ammettere che ogni tanto la sensazione che questo libro sia stato scritto in giapponese poi tradotto con qualche traduttore online si palesava nei mie pensieri (magari errori passati in secondo piano durante la correzione, che però sta sensazione un pò la facevano venire).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come rendere vivibile YouTube grazie a queste estensioni</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/youtubeestensioni/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 22:06:02 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/youtubeestensioni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Youtube ormai è diventato un posto abbastanza anomalo dove soggiornare. Tolto gli utenti base della piattaforma, che accettano i vari cambiamenti che vengono fatti (se si accorgono di questi “aggiornamenti”) senza controbattere e battere ciglio, c&amp;rsquo;è gente che non vede di buon occhio la deriva presa. Molti infatti hanno cominicato a spostarsi anche su altri servizi, chi su Vimeo o Dailymotion (se esiste ancora) chi su PeerTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Molti altri invece, delusi da queste evoluzioni ma attaccati ancora ai contenuti che possono trovare al suo interno, decidono di non buttarsi nei servizi citati prima ma di rifugiarsi su un&amp;rsquo;istanza Invidious, un front-end alternativo per YouTube.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come pubblicare gratuitamente un sito web (statico o dinamico)</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/pubblicaresitoweb/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 21:26:12 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/pubblicaresitoweb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stai realizzando il tuo sito web, l&amp;rsquo;hai praticamente completato e non vedi l&amp;rsquo;ora di pubblicarlo ma, purtroppo, non hai i soldi per prenderti per prendere un servizio di hosting dove caricarlo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tranquillo, so cosa vuol dire (anzi tutt&amp;rsquo;ora vivo sta situazione) e so che quando sei in questo stato ti metti a cercare qualsiasi sito disponibile e rischi di capitare sui peggio servizi. Ma tranquillo, è ora di risolvere questo problema, e come aiutante avrai me, il classico mr. nessuno di provincia che, dopo una serie di fregature una dietro l&amp;rsquo;altro, a trovato 2 metodi affidabili che ti aiutano a diminuire i costi per un hosting ed avere lo stesso il tuo sito online e pronto per essere visitato.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come migliorare la tua privacy online</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/privacy/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 21:15:06 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cinque semplici passi per migliorare la tua privacy online utilizzando servizi e software alternativi che tutelano i tuoi dati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Negli ultimi anni l&amp;rsquo;argomento della privacy è diventato uno dei topic più chiaccherati e discussi da blog e forum. Ormai molti sviluppatori o appasionati di informatica e di tecnologia stanno piano piano migrando in servizi che la garantiscono. Oggi voglio consigliare a chi vuole entrare in questo mondo 5 semplici passi per migliorare la loro privacy.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Astro Framework Setup Tutorial</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/astrosetup/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 20:19:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/astrosetup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Come installare il framework Astro all&amp;rsquo;interno del tuo sito web&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piccola guida sul come preparare il setup per realizzare il tuo sito web con il framework &lt;a href=&#34;https://astro.build/&#34;&gt;Astro&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Premessa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per utilizzare questo Framework, sarà necessario installare &lt;a href=&#34;https://nodejs.org/en/&#34;&gt;Node.js&lt;/a&gt;. Cliccando su &lt;a href=&#34;https://nodejs.org/en/&#34;&gt;questo link&lt;/a&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; sarai renderizzato al sito ufficiali di Node.Js dove, cliccando sul pulsante con la versione LTS, scaricherai l&amp;rsquo;eseguibile per installarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo aver cliccato sull&amp;rsquo;eseguibile scaricato e aver completato l&amp;rsquo;installazione di Node.JS, ti appariranno questi programmi:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Come fare un Website Blocker con Python</title>
      <link>http://localhost:1313/fritto-misto/websiteblocker/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 22:02:53 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fritto-misto/websiteblocker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Come creare un Website Blocker (un&amp;rsquo;applicazione che può essere usata per bloccare l&amp;rsquo;apertura di certi siti web) con Python e dargli anche una veste grafica grazie a tkinter. Questo è un programma molto utile per gli studenti che vogliono concentrarsi sugli studi e non vogliono altre distrazioni come i social media.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Premessa&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prima di partire col progetto, bisogna abilitare i permessi di scrittura del file host, per questo, andare nel percorso &lt;em&gt;“C:\Windows\System32\drivers”&lt;/em&gt; e cambiare i permessi al file hosts.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
