<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>📔 Senza Meta on Mattia Audisio</title>
    <link>https://mattiaudisio.github.io/tags/-senza-meta/</link>
    <description>Recent content in 📔 Senza Meta on Mattia Audisio</description>
    <generator>Hugo -- 0.134.3</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 23:54:55 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mattiaudisio.github.io/tags/-senza-meta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pensiero partorito dopo la visione di Deadpool &amp; Wolverine</title>
      <link>https://mattiaudisio.github.io/article/pensierodopodeadpoolandwolverine/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 23:54:55 +0200</pubDate>
      <guid>https://mattiaudisio.github.io/article/pensierodopodeadpoolandwolverine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Deadpool &amp;amp; Wolverine&amp;rdquo; è un film carino, perchè alla fine è anche un film carino (non una merda come gi ultimi film della Marvel che ho visto). Ma m&amp;rsquo;è piaciuto per una cosa in particolare, che non c&amp;rsquo;entra neanche col film.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo film mi ha fatto venire in mente questa considerazione: Nonostante abbia cambiato gusti, nonostante molte cose che un tempo mi piacevano ora mi fanno cagare (tipo la Marvel), ogni tanto il rimettermi lì e guardare cose che da bambino mi facevano stare bene o guardare cose che sono collegate a quello che mi piaceva e mi faceva stare bene, fa stare anche bene il me di adesso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Considerazione nata dopo la visione di &#34;Il regno del pianeta delle scimmie&#34;</title>
      <link>https://mattiaudisio.github.io/article/pensieripianetadellescimmie/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 17:31:05 +0200</pubDate>
      <guid>https://mattiaudisio.github.io/article/pensieripianetadellescimmie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il nuovo film del Pianeta della scimmie è un film inutile e medrioche,ma che m&amp;rsquo;ha fatto capire 2 cose..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;la prima&lt;/em&gt;: mi sono stufato dei film americani, ho proprio l&amp;rsquo;eusarimento e la noia di vedere sti film che ha livello di tramam sono uno la copia sputata dell&amp;rsquo;altro con solo qualche effetto visivo in più o in meno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;secondo&lt;/em&gt;: sto capendo Fada quando dice nelle reaction: &lt;em&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Musica matematicamente perfetta&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, perchè sti film sono matematicamente perfetti ed è tutto fatto per essere così preciso e uguale a tutto quello che Hollywood ha vomitato nelle sale negli ultimi anni che ormai non ti danno nessuna emozione.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un pensiero su Sanremo</title>
      <link>https://mattiaudisio.github.io/article/sanremo2024/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 17:37:21 +0200</pubDate>
      <guid>https://mattiaudisio.github.io/article/sanremo2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;articolo nato inizialmente come Toot su Livello Segreto&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contento per Angelina Mango che ha fatto una bella canzone, niente da dire, però mi è sinceramente dispiaciuto per l&amp;rsquo;odio che si è preso Geolier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vedere un ragazzo che ha voluto portare al pubblico della televisione quelle che sono le sue culture (napoletana e rap) venire distrutto in questo modo dalla stampa è veramente brutto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poi può non piacervi la canzone o la cover fatta, ci sta, però io lì ho visto due cose: l&amp;rsquo;odio verso una cultura “deviata” dal mainstream e l&amp;rsquo;odio verso il sud italia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recensioni randomiche non richieste su Film, Serie Tv, Videogiochi</title>
      <link>https://mattiaudisio.github.io/article/recensioni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 17:31:05 +0200</pubDate>
      <guid>https://mattiaudisio.github.io/article/recensioni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un elenco non finito di recensioni randomiche che ho lascitato in giro per l&amp;rsquo;internet con account che ora non esistono più. &lt;strong&gt;Attenzione ci sono tanti spoiler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;the-suicide-of-rachel-fosterhttpsstoresteampoweredcomapp1057750the_suicide_of_rachel_foster--27072021&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://store.steampowered.com/app/1057750/The_Suicide_of_Rachel_Foster/&#34;&gt;The suicide of Rachel Foster&lt;/a&gt; | 27/07/2021&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Visto tempo fa in uno spezzone di live di uno streamer (&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=cBt0QeDqb2s&#34;&gt;ilGattoSulTubo&lt;/a&gt;) e già mi aveva attirato per grafica e suoni, più il fatto che sia un videogioco realizzato da italiani, ma quando l&amp;rsquo;ho cominciato sono stato rapito anche dalla trama.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wrapped 2023 (anche detto il meglio del 2023)</title>
      <link>https://mattiaudisio.github.io/article/wrapped2023/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 17:37:21 +0200</pubDate>
      <guid>https://mattiaudisio.github.io/article/wrapped2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Qualche giorno fa sono incappato nell&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;https://www.andreacorinti.com/posts/ita/2023/&#34;&gt;articolo&lt;/a&gt; del buon Andrea Corinti, conosciuto anche con i nickname di &lt;a href=&#34;https://livellosegreto.it/@xabacadabra&#34;&gt;Xab&lt;/a&gt; e di “Brava persona che fa cose belle a cui frego ogni tanto qualche idea”&amp;hellip; e, come si capisce da queste ultime parole, ho deciso di nuovo di grattare idee dal suo blog per scrivere quest&amp;rsquo;articolo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quindi ecco un mega riassunto di tutto quello che ho visto, letto, giocato e vissuto in questo 2023.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un mese di sfida.. per diminuire  lo schifo verso me stesso</title>
      <link>https://mattiaudisio.github.io/article/challengenovembre/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 16:14:43 +0200</pubDate>
      <guid>https://mattiaudisio.github.io/article/challengenovembre/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;premessa&#34;&gt;Premessa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sono sempre stato un ragazzo che, nel bene o nel male, ha sempre cercato di fare attività fisica e di muoversi il più possibile, nonostante abbia passato periodi dove la parola pigrizia erano all&amp;rsquo;ordine del giorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma è da un pò di tempo di tempo che, nonostante tutti gli sforzi, mi sono abbastanza lasciato andare, in particolare con un dei miei vizi: il mangiare e bere schifezze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sì perché bisogna anche dirlo. Nonostante sia una persona che ha trovato nella palestra e nell&amp;rsquo;attività fisica la sua principale valvola di sfogo, ho sempre avuto un rapporto quasi ossessivo con tutto quello che potevo chiamare “Comfort food”, a tal punto di passare anche giorni interi a mangiare qualsiasi tipo di schifezza.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recensione &#34;Filosofia Giapponese, 4 libri in 1&#34;</title>
      <link>https://mattiaudisio.github.io/article/recensionelibro/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 17:31:05 +0200</pubDate>
      <guid>https://mattiaudisio.github.io/article/recensionelibro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Avevo preso questo libro circa 2 anni fa, ma tra vari cambi nella mia vita con tanto di dimenticanza di avere questo libro nel mio scaffale, l&amp;rsquo;ho recuperato solo quest&amp;rsquo;anno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non posso dire che è un pessimo libro, anzi al suo interno ci sono informazioni molto interessanti, ma devo ammettere che ogni tanto la sensazione che questo libro sia stato scritto in giapponese poi tradotto con qualche traduttore online si palesava nei mie pensieri (magari errori passati in secondo piano durante la correzione, che però sta sensazione un pò la facevano venire).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
